<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>



<string name="Kabocha_0_2_1_1">
System check looks good, unit tests are passing, bootstrap is complete!  Oh jolly, he’s responding!  
</string>

<string name="Kabocha_0_2_1_2">
Hello there, Android.  I’m Dr. Woodrow Lichtenstein Kabochanomizu, your humble creator.  You’re going to help me find something very precious that I’ve been studying for most of my life: The Source.
</string>

<string name="Kabocha_0_2_1_3"> Но, прво треба да ги разгледаме основите.  Користи го топчето за навигација или подлогата за навигација за да се <b>движиш лево или десно</b>.  Треба да правиш <b>многу мали движења</b> за да се движиш ефикасно.  Обиди се да се стркалаш надолу по ридот. </string>

<string name="Kabocha_0_2_2_1"> Одлично!  Учиш исто толку брзо колку што и пресметав.  Фантастично!  Запомни, топчето за навигација и подлогата за навигација служат само за <b>промена на правецот</b>.  Не мора постојано да ги притискаш. </string>

<string name="Kabocha_0_2_2_2"> Тркалањето е пријатен начин за движење, но за да патуваш со стил треба да леташ.  <b>Допри го синото копче на дното на екранот за да скокнеш, а задржи го за да леташ.</b>  Но внимавај--батериите може да те држат во воздух само кратко време пред да треба повторно да се наполнат.  Гледај го мерачот во горниот лев агол на екранот за да ја видиш преостанатата енергија за летање. </string>

<string name="Kabocha_0_2_2_3"> Обиди се да полеташ нагоре низ овој отвор. </string>

<string name="Kabocha_0_2_3_1">
Bravo!  Fantastique!  It’s a little scary at first, yes?  Don’t worry, you’ll get the hang of it.  The trick is to just make small movements left and right while in the air. 
</string>

<string name="Kabocha_0_2_3_2">
Now my friend, let us give you a more complicated test.  I had my robots turn this part of the lab into something of an obstacle course.  Let’s see if you can make it to the other side.  I’ll be waiting for you there. 
</string>

<string name="Kabocha_0_2_4_1"> Одлично сработено, а и за рекордно време!  Моите пресметки повторно се точни: ти си најспособната машина што некогаш сум ја создал.  Ти сигурно ќе го најдеш Изворот, за разлика од останатите кои не успеаја. </string>

<string name="Kabocha_0_2_4_2"> Дали по пат ги забележа малите бисери што лебдеа во воздухот?  Треба да ги <b>собираш</b> додека патуваш низ островот.  Доколку се оштетиш, собирањето бисери ќе ти <b>помогне да го поправиш системот</b> и накратко ќе добиеш <b>моќен енергетски штит</b>.  <мало>Бисерите всушност немаат никаква врска со твојата операција, но навистина ми се потребни за да ја отплатам оваа лабораторија.  Штедам, знаеш.</мало> </string>

<string name="Kabocha_0_2_4_3">
Jolly good.  Let’s move on.  Push the red button on the ground over there to open the door with the red mark.
</string>

<string name="Kabocha_0_2_5_1">
This entire island flows from The Source.  Its power affects the things that get close to it, and this island is consequently full of unique forms of life.  One of them, I’m sorry to say, is my fault.
</string>

<string name="Kabocha_0_2_5_2"> Пред многу години ослободив неколку мали роботи на островот во обид да ја одредам точната локација на Изворот.  Грешката што ја направив беше што им дозволив самостојно да се размножуваат.  Изворот многу ги измени и јас ја загубив контролата, а оттогаш се множеа со толкава брзина што малите штетници речиси го затрупаа островот. </string>

<string name="Kabocha_0_2_5_3">
I’ve given you a useful maneuver to dispose of these pesky troublemakers.  While in the air, <b>press the red attack button to drop your full weight onto enemies and crush them</b>.  Give it a shot on that fellow to the left.
</string>

<string name="Kabocha_0_2_6_1">
Jolly good!  Way to drop the hammer! <small>(My calculations suggest that phrase is the preferred selection given the state of contemporary language)</small> Of course, you can always just avoid these robotic cretins if you like, but you’ll be doing the island a great service if you destroy them.  Remember, if you get hurt you can collect pearls to restore your health <small>and help me put a dent in my credit card bill</small>.
</string>

<string name="Kabocha_0_2_6_2"> Уште една важна работа што заборавив да ја споменам.  Твојата внатрешна батерија користи <b>црвени дијаманти</b> за да синтетизира енергија во услови на екстремно ниска осветленост.  Спроведов истрага на островот и заклучив дека секоја поголема област има доволно дијаманти што би те напојувале, но многу е важно да ги <b>собираш кога и да ги видиш</b>.  Моето истражување покажува дека треба да има најмалку три дијаманти во секоја област, а за да преминеш во следната област, мора да ги <b>собереш сите три</b>. </string>

<string name="Kabocha_0_2_6_3">
Ho ho, we can’t be sending you off into the wild without knowing things like that, can we?  Right-o, ahead is an area with three gems.  Find them and we can move on to more complicated topics, like what you’re doing here and how The Source is going to help me save the world.
</string>


<string name="Kabocha_0_3_1_1"> Одлично, мое мало створче!  Речиси си подготвено за самостојно да се впуштиш во авантура.  Мора да ти кажам за твојата мисија, која е од најголемо значење за иднината на планетава.  Но пред тоа, да ти покажам еден трик. </string>

<string name="Kabocha_0_3_1_2"> Прво, пробиј се низ овој лавиринт.  Потруди се да го собереш црвениот дијамант по пат. </string>

<string name="Kabocha_0_3_2_1">
I’ve outfitted you with a special type of energy weapon that allows you to control machines.  While standing on the ground, <b>hold down the attack button</b> for a few seconds to charge up the <b>Possession Orb</b>.
</string>

<string name="Kabocha_0_3_2_2"> Штом го испукаш проектилот за обземање, може да го управуваш неговото движење со навалување на телефонот.  Доколку со него погодиш механички објект, ќе може да го контролираш тој објект.  Притискањето на копчето за напад ќе го уништи и ќе ти ја врати контролата над твоето тело. </string>

<string name="Kabocha_0_3_2_3">
Try possessing that robot down there and using him to break through those blue blocks.  Here’s a hint: releasing a possessed robot causes it to explode.
</string>

<string name="Kabocha_0_3_3_1">
Jolly good work!  You’re already asymptotically equal to my best neural net model.  
</string>

<string name="Kabocha_0_3_3_2"> Уште една работа за обземањето: енергетските проектили бараат многу енергија, затоа можеш да ги користиш само кратко време доколку не собереш дијаманти.  Собирањето дијаманти го продолжува времето за кое проектилот може да опстои без да се истроши. </string>

<string name="Kabocha_0_3_3_3">
Let’s practice possession a little more.  I’ll meet you up top.
</string>

<string name="Kabocha_0_3_4_1">
We don’t actually know what The Source is or where it came from.  My theory is that it’s some sort of nanotechnological machine, constantly sucking matter in from the ocean, breaking it down into its component molecules, and then putting those molecules back together however it sees fit.  If that’s true, it’s probably the creation of humans, but not humans of our time.  Perhaps it was sent back in time by a future civilization, I’m not sure.  On that point my data is insufficient.  Suffice to say it is responsible for this island and everything on it.
</string>

<string name="Kabocha_0_3_4_2">
If I can find The Source, I can rid the world of hunger, disease, and war.  With nanotechnology no problem is unsolvable, no goal out of reach.  I’ve been searching for it my whole life, but now I’m old and can no longer venture out on my own.  That’s why I’ve created you for this most important of tasks.
</string>

<string name="Kabocha_0_3_5_1">
You’ve done jolly well so far, my little friend.  It’s almost time to release you into the wild.  But before I do that, I need to tell you about our enemies.
</string>

<string name="Kabocha_0_3_5_2">
The island is full of danger, but be particularly careful of Rokudou operatives.  The Rokudou Corporation is a huge, soulless multinational run by a maniac.  I’m sure you already have enough synapse nodes to understand that The Source could be used as a horrible weapon if it fell into the wrong hands.  
</string>

<string name="Kabocha_0_3_5_3">
L. Rokudou is infamous for having built a successful business out of illegal profiteering, but few know he’s also a psychopath.  I’ve seen his behavior up close, and let me tell you: that man is crazy enough to annihilate the entire world if it would make him king of the rubble.  
</string>

<string name="Kabocha_0_3_5_4">
You can be sure he’s looking for The Source, though he’s not foolish enough to do it himself.  He sends agents, wet-behind-the-ears adventurers who don’t know what they’re getting into.  You must avoid them at all costs, and we must find The Source before they do, or the future of the world is in great peril.
</string>



<string name="Kabocha_4_3_1_1"> Одлично сработено, другарче мое!  Изворот ми е на дофат по сите овие години! </string>
<string name="Kabocha_4_3_1_2"> Ха ха ха ха ха ха ха ха ха ха ха ха ха ха!  Моето време конечно дојде.  Рокуду, ќе се тресеш клекнат пред моиве нозе!  Ако добро ми ги излижеш чизмите, можеби ќе се смилувам и брзо ќе те убијам.  Мислев бавно да ти ја заменам коскената срж со стопено олово, но тоа можеби не е доволно болно. </string>
<string name="Kabocha_4_3_1_3"> Среќен ден!  Конечно, по сето мое истражување, крв и пот и солзи, конечно Изворот е мој.  Никој нема да ми застане на патот сега!  Хо ха ха ха ха ха хе ха ха ха хо ха хе ха хо хе ха ха хе хе хо хо ха хе хо ха ха! </string>
<string name="Kabocha_4_3_1_4">
(Ahem)  As for you, my little green friend, you’ve reached the end of your usefulness.  As your creator, I thank you for your service.  I really should shut you down properly, but right now The Source and I have more important matters to attend to back at the lab.  Tell you what: your final command is to rot down here in this cave.  See to it that you follow it to the letter. <small>Ta-ta!</small>
</string>

<string name="Kabocha_final_boss_1_1">
Don’t waste your breath, Rokudou.  This little robot is <i>my</i> creation, and he does <i>my</i> bidding.
</string>
<string name="Kabocha_final_boss_1_2"> Те потценив, другарче мое.  Твоите способности далеку ги надминаа дури и моите најоптимистички проекции.  Сепак, ти си програмиран да ги следиш моите наредби.  А покрај тоа, Рокуду е бездушно чудовиште.  Зошто мислиш дека можеш да му веруваш? </string>
<string name="Kabocha_final_boss_1_3"> А сега, направи ми услуга и скрши му ја главата.  Неколку добро поставени сопки би требало да ја завршат работата.  Прекрасно! </string>
</resources>